Firstrade 定 Charles Schwab (FT vs CS)

用開牛牛想轉會,始終都係支那野驚佢出事。
原本轉IB, 但試過trial 發覺個 trading platform好難用

依家諗緊轉FT 定CS, 反正兩個出入錢手續費都係咁貴, 所以唔知點揀。(戶口得USD 20000)

同埋聽講話CS international好似要用BNO, 我冇BNO 申請。我見佢官網寫都有SIPC 保護。

想快又簡單就開FT，買賣美股零佣金
好處係用特衰護照都開到真離岸户口，資金有美國政府保障50萬
壞處係入錢出錢成本都高
而且間公司細，有人會怕一個金融海嘯黎佢會執笠(08年都冇事)，老闆係台灣人(不過中國出世台灣長大美國讀書，睇你信唔信佢老實)
不過我見佢有美國政府保障，又係美國完全離岸，即刻就射唒全部美金入去
老闆個d，反正有美國監管，佢都好難出賣香港人
最緊要資金同監管都係真離岸，港共想拉人封艇都冇咁易掂到舊錢

cs好慢?

你睇下隔離post 開CS international 要幾耐
CS HK其實冇離岸到，香港存款保障咪姐係港共政府監管，隨時又玩多次hsbc星火事件

CS international 唔使BNO 廁所板都可以申請到
我上年九月用廁所板，申請左一個半月先批

咁有無debit card?

Firsttrade 兌美金 rate 靚唔靚？
一開acc 就係離岸？洗唔洗揀 firsttrade international something??

我係兌完先匯過去，一開就係離岸

你喺邊兌？

FT 一開就離岸啦
要直入美金，佢唔會同你兌

FT一開勁快。1week 內攪掂 係debtcard先要耐d
入錢之前有回贈charge. 出錢就貴
但佢買賣美股就接近0 cost. 維番條數響度
唔急用既錢放下落去都ok

lm

上ttrate搵啦

廁所板?

FT debit card 要入USD25000?

CS HK 好似有SIPC，唔係離岸咩？

cshk 係cs international 一種 都係存放資產係美國，有sipc. Ibhk 先唔係離岸

BC 係咪都可以申請到？

兩間出一次錢大概幾錢?
ft係筆錢既3%
咁cs呢

Schwab

3%

sor 呢句係問句黎
我見佢寫 每次交收要扣3%手續費 係咪即係我拎個筆錢既3%..

CS 電匯25USD轉出

debit先係3% 電匯係50usd

想問下匯錢番黎香港佢係咪係first trade ac到扣果35蚊美金 如果ac唔夠錢就匯唔到？

同埋想問下佢匯錢番黎香港係咪自動轉番港幣？

大家都淨係FT CS
有冇人用過TD ameritrade同sofi

想問吓 ft 如果唔夠 usd$25k係咪冇debit card?

電滙可唔可以射 usd$50 試吓個account啱唔啱先?

白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

你訓左幾耐
TD比CS食左呀

Sofi咪即係8仔囉

點取消富途牛牛?
網上搵唔到form

btw CS International 可以用HKD入錢

sofi 前身係8 securities, 唔係離岸戶口

有個白痴問題想問，FIRSTRADE點樣入錢入去
我自己本身有用過華盛通，佢係入港幣之後再喺APPS入面轉美金
但佢依個係咪要自己轉咗美金先可以過數入去，但我銀行本身無外幣戶口，係咪整唔到?

Citi Priority

無50萬

唔洗架 照開

請問FT day trade係咪有25000美金要求？
知唔知邊問可以day trade而且冇25000美金要求？
thanksss

老老豆豆 真係搞唔掂用ibhk 轉晒美金買晒美股 港共凍唔凍結到先

Ibhk 啲cs答唔到 其實啲美金係放喺邊
不過平時過數去ib us account 係匯去美國既citi

美國規定冇得避

FT電匯減咗價每次USD35.-
CS電匯每次USD25.-

不須地址證明
FT 沒有min. balance,
(但新客戶開埋VISA debit card 要有USD25,000., min balance）

要地址證明，如水電煤、broadband、稅單（第三頁交稅收條果頁一定有你地址）
CS international min. balance USD25,000.-
(2019年9月以後，所有以香港地址開戶的人，沒有debit card)

如果你有任何一個USA銀行checking account
(例如：Citi US, East West Bank US, HSBC US)
可以ACH transfer（電子轉帳） 免手續費為FT / CS International 出/入款項。

我則FT, CS Int. 都有。

唔洗諗
一定凍結倒同查倒
因為你既名係申請 ibkr hk
其他貨幣都係跟你名，政府可以要求ibkr hk停你名既資產運作
你既錢係美國既citi收，同你無關，你已經交左比ib處理就係佢既事，佢只係係你帳戶話你知你有幾錢就得

但係支那證劵行好多都冇呢個要求喎
我用緊支那嘢，冇25000美金要求，但係手續費好貴
想轉其他證劵行

Ft 有得玩option? 有冇paper trade 試下先

有冇人有FT referral link

唔該哂先
cs太煩已放棄

咁 ft 唔要 debit card 會唔會好on9?
其實我可以夠 25k
不過要入返幾k落銀行先夠，怕煩

有冇話邊個安全d ?
兩個都買到國債？

會唔會扣信貸評級嗰啲？定到時check到，只會cut acc
唔該巴打

咁咪即係非離岸囉

兩間我都覺得okay. 但因為我自己鐘意English interface, 覺得Charles Schwab online /App 個interface靚D.

如果你較傾向用中文介面，則Firstrade 會較好。（我覺得Firstrade個英文介面好似係由中文硬translate出嚟咁樣，感覺一般）

Charles Schwab 有美國國債，Firstrade 我無留意（因爲Firstrade主要用來短炒美股）

入完25000開完張卡 之後洗左啲唔夠25000之後張卡仲用唔用到

其實主要用黎買賣美股順便走埋錢既, ibhk 我知係好多產品買賣&孖展息平, 但佢個 trading platform好難用,又難睇。

有25000USD就CS啦，FT debit card 3%手續費你都唔會用啦，搏CS遲d開返debit card好過

cs開international 難唔難?

其實唔難，文件都係個d, 不過要電話訪問你點解開戶口

即係如果FT用 debit card 喺香港消費，要3%手續費？定提取現金先要

個rate 好唔好？

幾中意Schwab個介面

CS最正係有中文仲係廣東話客服
根本唔駛驚電話訪問

不過如果係要開OPTION搵客服個D就都係要用返英文...

英文客服d女都幾nice

聽其他人講話每月只waive一次

24號申請左Firstrade到宜家都未覆成唔成功

我前日問左 CS,
CSHK 都係離岸，錢會直接入左Citi Bank US。
入錢可以直接入港幣支票、美金支票、或者開美金本票（銀行到開，要比幾蚊手續費，本票後面要加背書(endorsement))

求解

其實呢個做法行內間間都係咁做
ib都係一樣

我用緊TD，你講咩呀？

CS 有意收購TD, 但唔知是否成功。
我估就算成功，CS, TD兩個品牌依然會一起存在一段時間。

FedEx都收購咗TNT幾年，兩個品牌暫時亦同時存在。

佢地係直頭講合併
而且到而家仍然講下半年完成
仲講左TD會炒人
所以多數唔會並行

流程2: 開cs international
去官網

1. 禁開戶口
2. Region 揀非香港（我揀左台灣），因為如果揀香港會redirect 去左香港官網，咁你既戶口係受香港管制，變相唔係完全離岸
揀individual acct, brokerage acct
3. 填資料全部全部填返香港，包括香港passport、地址、電話等等（放心 係無問題既）

CS HK 好似無免佣& OPTION

一定要開CS INTERNATIONAL

入錢可以HKD 入佢CS citibank na HK 后口

香港版一樣免佣同有options
登入都係寫international account

但我見CS HK 煩在要親身上佢OFFICE apply

新手想問下開FT真離岸洗唔洗interview?

咁我想問下CS 好定IB 好？

星期一申請FT 今日仲審核緊
通常要幾多日架

我前幾日開stock + margin + futures acc 兩日左右就ok

年頭開，晏晝申請夜晚就approved

FT 用 citibank 入錢收唔收手續費？

FT張CARD係咪真係個戶口低過$25000就會用唔到?

我星期五開到依家仲未得

尋晚開今朝已經有
點解你哋咁耐

CS 話要比utility bill
但我同屋企人住淨係比左稅單佢話唔計
仲可以比咩?

香港特區護照

no

銀行信封,
之後打字話畀唔到utility bill原因

啱啱通知我批左了

係收到mail?
佢話我簽名唔得，我再交過
明明同passport簽的係一樣

係
email通知你話批左

有無人知firstrade開完戶仲駛唔駛填w-8ben 同 online service agreement

有冇人試過開cs撳到佢俾咗個 account number 你
但你之後又冇 upload 其他野繼續申請
會唔會收你咩 charges?

上網話會自動產生 但我又唔見設定有
一陣send email去問下

純粹因為cs int.冇debit card而卻步

係囉我都係 唔知係咪要等多排先update

有冇人 ft 俾佢 reject 過?

我用返同一個電話想再申請
就永遠彈句野叫我搵客服
問客服，佢又話可以重新申請
但我個電話就永遠連住咗個 rejected account

咁點搞

咁入左cs int , 裡面轉usd 個rate 靚唔靚

我係起之前唔夠$25,000美金嗰陣佢話只要夠$100美金以上就可以整咗張debit card
如果佢而家更新咗個政策嘅話咁我張卡仲用唔用到
因為我琴日去咗恒生嗰部機佢reject左我
唔知係咪要用國際ATM先OK

+1 最重要

香港既外幣提款機全部只受自己卡架
你只可以提港紙

咁嘅話究竟邊部提款機先可以用到呢張卡
我琴日恒生提款機尋日佢都reject左

有冇入錯pin先
四位數咋

想問下FT 入面有冇得兌錢

冇～

冇啊 就係嗰四位數pin
入到去佢彈左張紙話 masked with security problems
我諗住入去睇吓個結餘

結餘好似睇唔到
你試下其他銀行睇吓

但係我又費事諗住咁$100出嚟俾佢收手續費
我試吓其他用銀行嘅機先

CS張debit卡蝕住做㗎
每攞一次非美金都有手續費
你可以免費係cs幫你食咗筆visa外幣手續費
所以點解ft要俾3% cs唔使

你班友當佢日常戶口嚟用咁鬼頻密咪盞搞到人地唔再出卡俾香港囉
再者你開嘅係證券戶口 邊會expect你成日提存小額金錢㗎啫
所以Debit卡只係nice to have嘅feature
要卡嘅去申請返間virtual bank啦

我啱啱用咗東亞查詢結餘 終於見到剩返幾多錢係入面
買咗股票嗰啲現貨佢唔計 同埋入咗卡之後要撳支票帳戶先會睇到結餘

CS HK啲錢同樣係離岸，有美國SC銀行帳號，HK淨係負責開戶同客戶服務。

CS int 要幾耐先批到

50USD 就平啦, 如果你走難成功, 去到外國, 人地收你400 你就可以將自己人生50% 積蓄提返出黎

哩400蚊你俾唔俾? 我就一定俾

然而CS debit0% 電匯25USD

如果真係冇左swift
ft入面d錢係咪就拎唔返？

FT debit card 一個月可以免一次3%手續費

有冇巴打知ib過錢去ft 係唔係都要俾手績費
都係usd

cs交易費4.95 usd都幾貴

你仲黎得切
記住ALL IN TVIX

同求

唔係免佣咩?

我old news左

即係唯一成本 提存費 同電匯費？

如果用citibank priority 電匯去ft就唔使錢

點樣用香港特區護照開CS international？
真係唔識，HK版好多限制

上年9月既事仲有咩好討論

我上個星期用咗兩個鐘開到

我之前凌晨申請，即晚有戶口
第2日夜晚錢到ac,已經trade緊

夜晚十點開 凌晨四點就搞掂啦喎
會唔會有資料填錯

FT 我upload 左2次護照都過唔到
用手機影冇scaner

ft係咪一開就要你即刻入錢?

咁快? 我要一星期才開通。

上星期問大約2-3星期
佢哋話太多申請積壓
不過有機會快d

我同我妹尋晚一齊申請
原來我妹都未開到
都唔知點解時間爭咁遠

請問知唔知由IB 轉美金入FT是用國際定美國轉數？我見FT有分美國及國際賬號內碼。

用手機影無問題，前晚我都係咁影

如果用IPHONE 影要轉一轉做JPEG 先UPLOAD 到，另SIZE唔可以太大。

我照upload又無事喎

咁即係點
CS hk唔係真離岸？

老實講firstrade好細間 安全性又差
爆起上來要起美國搞 spic感覺都幫唔到幾多

呢個世界無嘢係完美

睇下你對邊度有更大信心

知唔知我入HKD去FT，FT轉USD個RATE 是幾多?

第二日已經覆我ok喎

用緊 CS, 早兩個月開幾日佢就打左比我做phone interview跟住再過幾日就開到account, 都算好快, 我同時開埋FT驚CS搞好耐, 點知最後CS咁快我就hea左個FT account $0 balance算

有無人試過用overseas mail forward 地址申請CS收到debit card?

就算執笠會過戶去其他證券行

用開ib
射d 股票去cs 計唔計25k

有冇覆你

會自動幫你填埋，但要開戶之後等多幾日先update show出黎

姐係開完戶口就咩都唔洗搞？

Yes

係咪 FT 官網一開個 acc 就係離岸戶口？

cs int冇撚咗張debit card

x2....用小畫家crop咗啲背景再upload

CS International 之香港地址客戶一早無咗debit Card,
可考慮加開USA Citibank, USA Bank of America, 或 USA East West Bank Checking Account with VISA/Master debit card, 再由CS international ACH push transfer 去以上banks (免手續費）.

FT 及CS 均是離岸投資戶口，亦可ACH 電子轉帳 免手續費 (ACH Push / Pull)去

USA Citibank, USA Bank of America, 或 USA East West Bank...etc. Checking Accounts

什麼是ACH Push / pull, 自己上網search一下。

Ft 有要card好似好d?

喺邊個位申請

想問多下巴打，你點樣過數？
我見 FT app 有得綁定個 citibank acc 但要 acc 同 pw 安全嗎

Cs int 無bno開到？😭

有無巴打近兩三個月開過cs international
隔離Po有巴打話問過唔受bno玩真唔真

就算係，好快又會接受番BNO, 因為好快BNO 可至少留在英國12個月（並可到達後才搵工/讀書）。

但係你要係香港轉左錢先走唔通全cash飛咩
不過,cs如果唔受香港人玩就開FT算

Btw Firstrade 當我入左錢啦
攞返錢出黎如果係電匯, 要填 form ?

邊係咁。我4月底用BNO申請但因為文件問題最後過左差唔多4個星期我先得閒打比佢地個客戶服務睇下咩問題，佢果陣係提一提我點解唔申請CSHK同強調無debit card同check books之外佢都無再追問好快就跟進我個申請。果陣因為我太耐未完成個開戶申請佢就比左個case number叫我起message center度連個number再upload 番d文件，佢就會幫我加快個程序。最後上個禮拜就send左封email話可以入錢了。

thx bro
多謝你證明係fake news
想問下我開完ac, submit哂三寶加w8 form,係咪等佢email notice話成功叫入錢?
幾時知要call佢?同埋live chat得唔得?英文唔多好

如果你d文件無問題既話最後會收到一封title 為'You've opened your account. Now it's time to fund it.' 既email 叫你入錢
你可以用live chat問下個進度係點，如果有需要個客務會比個電話你叫你打過去，你可以打去800960592之後禁3字就有廣東話服務比你。
因為我申請果陣係完全無收過佢地既電話所以我先至去到最後一刻先主動打去問，所以我都唔太清楚幾時要call佢，我估你預一個星期就打過去啦。

好詳盡,唔該哂
則係如果一切妥當,就會收到入錢email而唔洗打電話confirm資料?

Email最後一定會比你，打電話confirm資料我唔太清楚。我打過去果次係除左一開始問我個account number同入面有幾多錢外佢就無再問我其他野。佢搞左一陣就話兩三鐘後打番比我，果陣佢就係直接比左個case number我同教我起message center度點寫段statement同埋upload d文件。其實我睇番前人d留言應該仲有個phone interview問你一d財產來源、職業等等詳細既personal details。但我到目前為止都無收過，唔知係咪WFH關係推遲灑。

唔該哂解答哂所有問題

Ft匯款問題
我係咪要o係銀行轉左美金先至做匯款動作？

其實好小提錢
唔搞以上銀行
普通電匯番去我CITI HK, 都OK

除咗走資，要預埋走難
一個transferwise有齊英美澳紐加歐嘅bank account

明白,但以上銀行開易嗎,怕入埸太高~

下唔係international 仲有咩

Charles Schwab international 唔係話上年9月後就無DEBIT 卡咩...
我反而想知點係Charles Schwab international 拎返D錢出尼
睇左好耐 有無人識 求教....唔該

yes

如果買美股作長期投資, 是否Firstrade比較好?

你講嗰啲戶口咁易開咩

Wire落銀行account
不過要手續費

唔該!!!
想問多句 手續費係USD25 個隻(Partial drawn) ?
因為無DEBIT 卡真係要諗諗....

應該仲有接收銀行的手續費

你可以選擇ACH去transferwise
冇手續費

由CS international
wire 去全球任何你名下bank account
每次收費usd25.-

ACH去你名下美國本地bank account
每次免手續費

我試過Charles Schwab to Transferwise okay.

但Firstrade 方面，要submit bank statment 證明是你的戶口，唔知transferwise account 是否接受。（USA East West Bank Value Checking account則Firstrade是接受）

想問有冇試過 transferwise 係咪入到cs 入唔到firstrade?

本身係美國有收開美金 想入transferwise 再入broker

巴打 係咪呢個email?
我早幾日收到都唔知堅定流，之前啲email全部係CS個名同 @schwab.com
但呢封係支那人名，個email address個尾係@mail1.hc.schwab.com
outlook話trusted我都半信半疑

今日呢封就收到呢封
咁係咪已經開戶成功?

你收到呢封email就代表你開戶成功
我果陣一收到就入錢
個email address尾都係@mail1.hc.schwab.com
不過個名係鬼妹黎

唔該晒巴打

宜加ft or cs仲有冇得攞debit card?

我浄係收到review information email
仲未收到time to fund it email
好想快d走資

FT如果一開戶唔夠USD25k
之後入夠係咪都申請到debut card?

有25k點解唔開CS ?

CS 夠25k 係有debit card 應該
但之前睇到有位巴打留言又話取消左

想問CS係開戶先要25k 定開戶後每個月都要keep 25k？

到底transferwise可唔可以過錢去FT
或者由FT拎錢

點解我收到第二封，未收到第一封

係收左第2封先
之後過多3日到先收到第1封叫我做funding

但我仲未做phone interview

如果過多三日收到另一封，即係大概一星期時間就開到account用得，都算好快

我直到依家都一樣未做phone interview
我睇台灣d blog講可能變左做抽樣形式咁打比你

我收到第一封先

reg咗2日就收到phone interview
但張utility bill話唔得叫我upload另一張
過多1日就有入錢email
過多2-3日(今朝)先收到個account verification email

我開係cs international, 但一直冇入錢都冇人催我，搞到我都唔知開左邊隻有冇人知點check? many thanks

補充：我問過customer service，佢話我acc完全functional 隨時用得

你係開cs int ?
我打左電話成個月都未有消息

係呀
會唔會係我張utility bill唔得所以快啲有人call我

可能你live chat追一追好啲喎

之前問過話hk branch review 緊...
睇黎聽日要問一問

charles schwab internation 版外國地址點算?
唔想申香港

禁了兩次都無quote
睇上面回覆

FT老細係美籍台灣人，於台灣長大，後來去咗美國。

美、台關係一向不俗。

1) First trade , cs 係咪都可以轉hkd再先佢地轉usd?

2) cs申請需時2個月？我係咪需要填表果刻沽晒股票，準備usd而空倉兩個月？或是等一個月批才入錢？

Ching 請教一下
Ib有美金想轉過FT 會計埋一個月一次draw錢走quota?
另外想係FT攞錢走嘅話 FT-> IB->本地銀行係完全免費?

FT 25k美金窮撚表示玩唔起

ft星期六開 今日就有email開到

一蚊美金也可開Firstrade USA Investment Account,
只不過沒有得申請VISA debit card.
（有USD25,000.- 或以上存款，可申請VISA debit card)

CS International 則至少存款USD25,000.-或以上

okay

用緊IBHK
係未ib 入金ACH 去CS 最好？

csi 開左 要即入錢？想開左先睇定d

CS international最好開戶一個月內入USD25,000.- 或以上，否則不排除被close account (呢啲野話唔埋）.

想問下如果開果時有usd25000, 之後蝕錢/提款，低過usd25000會點？

咁debit card除左拎錢唔使咁高手續費外仲有無咩特別著數 ？

免左佣好耐，你trade咩佢收你4.95鎂?

睇左old. news

我都係咁, 唔敢入錢住

有無用開依兩間抄margib ，d股按得多嗎

你地hk banks wire 過去cs int 大概要幾多日？

FT 申請左debit card係咪個户口要長期有25000美金
定係申請個下有就得

firstrade 係咪登記國際帳戶?

其實cs hk 同cs int 有咩分別？

係，要額外填form申請
入夠25k先搞

login 之後喺邊個位置仲見到係 處理中?

香港版係咪一樣有張0手續費visa debit？
香港同國際主要有咩唔同？

想問可唔可以直接由轉港元去CS? 去到CS再轉US DOLLAR, 個RATE好唔好?

```

我琴日都search緊呢樣野，不過冇乜資料，可能係跟佢fx個價＋maybe service charge(1%)?

無知一問 美金現鈔點樣匯過去？

買美股係咪得firstrade信得過，請問買美國藍籌股收唔收到息，大約幾多

唔使BNO 我用特區開到

佢有個hk a/c 俾你入架

CS個價好貼市價
方法係本地轉錢去CS hk嘅代收款account reference填返自己名 + 8位數字就得
朝早入夜晚開市會收到錢

Ib hk 可唔可以轉美金過cs intl?

who not?
老美broker 之間可以互射

個rate 係咪ib 最好？

我唔敢講係最好
不過IB個rate係好好

citi priority轉錢去cs有冇中間費？手續費我知就citi俾。
如果citi priority > CS int. 係冇另外收費既話，我就廢事link us bank account了。。

可唔可以由我的IB轉去另一個人的CS?

不可以

多謝ching

嘩咁citibank (HKD) -> CS int係最抵wor

Cs定ib換美金平啲

ib

真係咁抵

Transferwise可唔可以再轉返黎香港戶口？

岩岩試左，收到再話俾大家聽

cs個app好冇用？
ft果個真心廢

試左

1000hkd 由citi priority 轉去CS international 換到 128.86usd

係咪轉去HKD果個？

係

樓上話港共可以凍結到個戶口既？？
因為cshk受證監管 雖然錢離岸左但個戶口佢可以叫cshk凍結
Anyway 我cs係International ac
但ib 真係無辦法搞到LLC

7.76 平過citi轉usd再轉cs int又煩少d

我都係寫英國，無問題。但以前見過美股討論區有手足都有類似既問題，直接答得依本護照就得

我想問FT點入金(HK TO US)? 好似只可以經銀行電匯?

如果有美金CASH係手, 得美國無銀行戶口, 有冇方法直入美金落FT?

如果經銀行, 邊間行手續費事連中介行費用, 最平...? 有冇巴打清楚.. 求解

各位bro, Firstrade就咁填資料開就得？我個account已經開左，但咩文件都無俾過，好似咁兒喜

唔好意思白痴一問
係咪即係轉去hkd果個account 就自動兌埋usd??

廁所板都開到CS international

British National Oversea 唔係British 咁係咩

直接答佢British

Nation

其實我諗緊咁樣架話我係咪唔駛keep priority
（citi hsbc sc互射中）

其實你筆錢唔係諗住短期內要匯返香港嘅
真係唔多需要citi priority

citi priority電匯過去FT唔洗錢

開ac唔係要影passport俾佢?

係丫，俾左bno，之後就咩都無俾過就開到

我知，但而家開citi pri要個幾月時間。。。。

我都係，好快就開了

我都係呀, 我錢都未入, 其實有冇話幾時之內要入夠錢

e 咁如果係想轉其他貨幣呢??? 定係CS淨係可以放usd??
巴打你apply咗幾耐先批你呀??

滙豐網上銀行
揀所有支出由自己支付
收一筆過 105 hkd

hsbc用hkd過俾firstrade定 用usd過會收105 hkd?

有冇人用渣打電匯
我簡左所有費用自己比佢都話我唔夠錢
係咪唔識自動扣港紙戶咁低b
咁我應該留幾多錢比佢扣手續費？

其他貨幣未試過，應該可以（好似係）

星期六晚落order, 星期一晚收到

咁最初申請cs int搞咗幾耐？？

你BNO國籍填乜? 佢 email 叫我 clarify 國籍因為 BNO 唔係英籍

頭先想係FT set ACH link去transferwise但話唔support，有冇人係set到?

我2019年中申請架wow

好似搞左一個月

想問恒生係咪咁填?
收款人地址, fedwire no係咪冇野要填?

正呀有debit card

你只可以過usd畀firstrade
收費就一定係105hkd

Firstrade 每月第1次 draw 免收錢

通常間間銀行都要自己再揀扣費戶
佢冇得比你揀？

好彩水尾申請到

就係唔覺有得簡

咁姐係要開hsbc外幣戶口啦？

兩個月前申請成功
但仲未入錢

邊度有講
我見佢出錢要收35美金
仲未計中間bank收既手續費

佢應該係講DEBIT CARD

一定要HSBC？

係Debit card

(日本放風) 麻生太郎：如美國禁香港使用ＳＷＩＦＴ將有重大影響

應該唔會咁
就算你係BC，你喺香港住，報香港稅，你報稅地就填香港

禁香港使用SWIFT
以上兩間點匯錢返香港

張卡已經唔重要
可以用其他美國銀行戶口玩ACH

總結既話係唔係？：
CS 無debit card免費攞錢可以唔考慮
所以用first trade 入夠25k usd, 入錢夠數可以claim 番手續費，攞錢就debit card每月一次全球免手續費攞錢，旅行都岩駛（計real time 匯率）

W8有兩項
一個係真係你個國藉
一個係你報稅地

我報稅地就填香港

咁你國籍填UK就得

Push

ft claim手續費唔係完左咩

FT冇得claim手續費好耐

佢網站仲有呢個page既？

同問

Debit card

係 每月一次美國境外 好似1000 usd limit

無左匯入補貼姐
全球debit card draw錢每月第一次免費仲有

其實我都想問吓
Cshk 我打去問咗佢都話係離岸
啲錢會直接擺喺美國嘅銀行

其實係咪真同係咪安全

我都想知

我問美國CS
佢話香港申請其實都一樣離岸

不過問題香港個戶口始終同香港有關連
唔知港共搞唔搞到

咁又講得過啱，始終都受香港證監睇住

但cs international 好似好難用
有時又無cshk有電話聯絡咁方便 真係兩難

家下香港係咪得citi有debit card
仲有冇其他方法申請

有，個幾星期都無再有update

琴晚轉，而家仲未收到

唔使心急

請問咁多位有開 FT 巴打
必填文件部份會自動幫你整埋
定係要自己填完後 email 俾客服

自動幫你整埋
等多1, 2日呢2個位置會update

打算無消息就去隔離TD開，debit card 對我黎講唔係must

CS點都可信過FT掛

Ib 射cs intl 係計一個月一次免費取款？

得美國有

實測，上星期三reg今朝批咗，六日搞掂晒，無phone interview, 入得錢

FirstTrade 電匯係咪 citibank HK priority過數喺 remarks 打自己acc資料就得

唔洗補 email or fax ??

我上星期三重交W8
到而家都未有消息

我啱啱試左由citi匯去FT, 唔知點解一蚊手續費都無收我，2邊戶口都無扣過錢，唔知係第一次免，定永久免

想問下填W8 form 個FTIN 應該填咩？ CS 話我個FTIN invalid

The Foreign Taxpayer Identification Number (FTIN) is missing or invalid. Our records indicate that you reside in a country that issues Tax Identification Numbers to its residents. Please submit a new form that includes your FTIN in Part I, Line 6. If you are unable to provide an FTIN, you must submit a signed and dated Letter of Explanation at the same time that you resubmit your Form W-8. Please visit the Schwab W8 Resource Center for forms or contact us for assistance.

我填身分證號碼都唔得 A123456(7) 咁嘅format

匯出海外戶口唔係$50咩？
好似今朝上網睇都仲見到$50

如果debit card 3%
每月一次免費拎
如果少用debit card 拎都okay..

我都諗緊開唔開
不過唔知如果到時股票跌
價值跌低過$25,000
唔知張debit card 仲用唔用到...

我唯一諗係
你唔可以唔經佢
直接拎錢

我覺得佢幫你搞
正常定都要經佢拎

下正如買機票
你經旅行社買
有咩事要取消
你都唔可以直接搵航空公司搞
唔知理解有無錯

唔知係點搵作
不過搞得離岸都係想避險
做乜要同佢博

如果wire 去IB 個usd 戶口
再IB 入自己個銀行戶口
咁係咪應該可以唔使錢

唔洗（ ）

試吓先

charles schwab我地區擇uk，但地址係香港，佢都唔比debit card

有冇人答到我我琴晚過數，而家仲未收到

打 ac. no 同全名，最好有埋Fedwire

唔洗補

想問ft匯錢要等幾耐。。
我琴晚citi priority 匯過去
到今晚仲未有好驚匯錯左或者收唔到
成筆錢無左

恆生滙都係未見
一齊驚

屌希望聽朝收到

hsbc 今日下午滙
未見有

Fedwire 我喺 FT 官網見唔到ge

Charles Schwab

琴晚凌晨Reg acc
今晚已經有人打黎問點解無utility bill, 改用statement 順便問下d錢係邊到黎 同提我要放min US$25K.
話need a few days more
佢自己都話唔知點解香港唔比debut cards
希望快d搞掂

星期二下晝用citi 匯咗十蚊試下，星期三已經見到有

ft如果買美國純公債etf,例如 vgit,iei, 30%預扣稅會唔會自動退返出嚟？

入到了！
大概一日時間 (FT)

比人玩爛左囉
真係當張卡ATM用

自己網上匯定櫃台？

我相信暫時只有極少香港人會用過呢張卡, 點都唔係香港人玩爛

巴打我琴晚收到了

去cs international website 開 地區揀台灣 之後所有嘢填香港嘅地址 scan 特區passport 都ok

唔一定要用bno的，我之前睇過post用香港身分證都搞得掂

我上年9月申請已經無debit card了

係咪填好Form W-8BEN就等電話？
仲駛唔駛填埋佢Email話要填個份Brokerage Account Form？

過咗21個鐘，仲未有

特衰定BNO?
我成兩星期都未成功

1-3個工作天
你唔好當就係一定即晚先得架

某啲原因我驚佢彈我
先咁心急想知得唔得

我都覆左佢email, 唔知幾時先可以 射錢

想快d射錢買股票，廢時轉倉冇買

citi bank HK app 匯

成功入錢的話，FT 個 app 會有 notification

咁我唔使成日login check喇

可唔可以講下detail個step 點做？

係CITIBANK個轉賬果度跟FT指示填好晒D資料, 係備註mark底自己個名同FT acc no.就得, 同本地轉賬差不多
我3點轉賬, 第2日中午login就見到有

charles schwab入usd, 係cs有個acct俾人入錢，定我喺cs有個bank acct number under自己個名咁入？

入錢去cs citibank 個戶口
再係reference 度打返你個名同cs acc no.

我昨晚9點半由IB轉美金去FT，唔洗一個鐘FT收到錢

想問下點樣ib轉過去ft

Firstrade 究竟賺咩錢 交易免費 得用佢張卡同攞錢要收費

叫你借錢炒股炒option

sc int 都喺貪佢張debit撳錢免fee
無卡出開嚟把鬼

離岸，有500k保障，第13大銀行，免手贖費，

我長擺黎買美股，都幾吸引，唔會成日拎錢

如果遲d 真係無swift code , 要用錢有咩方法

唔知

我都未知
依家可以login到acc
但未收到email叫我入錢 我都未敢郁住

利伸： 岩岩Firstrade都批左 依家入錢 準備申請埋debits card

在IB 登記 FT 個美國戶口號碼 (FT 有分美國及國際，用美國就可以)，其中一欄是要入你FT個ACC NO.，咁就得架喇。記得IB一個月只有一次免費匯錢。

ACH去transferwise用master網絡拎錢
其實就算而家想唔比wire 25USD都係咁做

真係完全鎖國連master visa都唔比禁哂網咁就一定只能做脫港者架啦

如果我登記左國際ac係咪無得

係咪要去開其他國家既bank acc，射落去 再伸請果間銀行既debit card禁出黎？

講左好耐 citi priority 係免電滙

標準答案 ：搞手求打個和

cs 好似ach 唔到去transferwise, 只可揀其他bank

做左唔知幾多次

你記得㩒到一個位問你過數費問你扣邊，記得揀吾等户口支付

咁就係免費

點做，請指教

你意思是在IB登記了FT國際戶口?

我ft係國際戶口黎的

無關係，你在IB登記時入錢去FT個美國戶口就得。

而家入一萬 USD 回䁬 25 USD 個優惠仲有冇？要點申請

唔係話中間行都會收$25咩, 所以之前先有$25 claim吸引人

City幫你waive左

開完FT, login 見到W8BEN 未認證
想問下係咪過幾日自動就會認證

棍請問經hsbc 網上匯？ 係咪收50$洗費only?

hkd$100

Thx 自己網上禁 好驚禁錯

我都驚，所以射usd$100試試先

過咗成日都未過到

咁 可能轉多小小錢個陣 去銀行counter搞

add external account, then follow the steps.

唔係有中轉行收費？

我就係呢度fail 左
佢要我喺個list 搵番相應嘅bank
我transferwise 個bank code 係跟community federal saving bank, 揀完之後就fail 左

我係咪漏左d 咩冇搞

search 唔到bank name的
揀入account no.

搞得掂啦thanks, 而家等佢verify

citibank will waive it automatically

ACH錢去美國bank, 駛唔駛收費？見佢寫transfer out money要每次$25。唔知係唔係電匯先收？

唔好睇d唔睇d
佢有寫明係Wire Transfer=SWIFT=電匯

ACH類似香港FPS但唔fast

有無人用過中銀，係咪好on 9 ?

我反而想知FT 電匯返自己香港銀行有冇人試過？

係咪要 apply 完再等 FT approve ?

我試過 apply 但佢係咁話咩拉丁數字

5月15無咗了

請問點樣link up IB 同 CS INT?
我試過係IB set ACH用平時 Citibank NA ABA 021000089唔得，又試過search 另一個ABA 071000013 JPM但揾唔到

CS INT set但唔知IB ACH收款資料，試過用WIRE account Citibank NA ABA 021000089 無反應

打電話問過CS 佢地話無得ach，會唔會係無debit card 無checking a/c 所以唔得？

有冇人透過恒生匯款？

我前日第一次經恆生ebanking，試下入小小，匯300美元去ft, 恆生即收我65港元，匯完發覺我寫錯acc號碼，即時email ft, 第二晚收到電郵回覆話幫我處理，再夜d就收到信息及電郵確認我入左300美元，但點解ft唔係會有中間銀行收費咩？但事實佢冇扣我錢喎

無扣咁開心
不過我google完話應該會扣

Ebanking 照入返FT提供嘅資料就ok?第一次整好驚錯

想問巴打比銀行同FT收左幾多手續費？35USD？

係，跟ft張圖入，但我第一次唔成功，話我轉賬限額個度有問題，我set返高後就成功喇

Thx絲打

有冇人CS 個live chat 打唔到字（用chrome)

any bro or sis

CS Int 係未可以透過香港銀行戶口轉錢去 CS HK 既citi bank account, 然後佢會兌美金再存入CS Int account?

吾等户口支付 ?
係咪citi priority 先有？

我上網睇左隻cef, 走去問firstrade, 佢咁覆我..

此代號將會有預扣，我們無法協助稅務相關事宜，請與當地會計師咨詢有關退稅相關流程。感謝您的合作。

即係FT而家唔做自動退稅?

用美元戶口定 港元戶口入？

Choose
手續費由
本人/吾等戶口支付

如果你是Citi Priority or Citigold客戶
海外匯款overseas transfer（即TT)的手續費全免

全世界都有得揀吾等户口支付
只係City會免收係過程中代你比左

其實開戶口長期持有仲有另一樣野考慮：稅
根據我上左幾個台灣Blog見到
每間銀行同證券都有不同退稅率

我仲係搵唔到FT/CS到底係自動退返(30%入面既0~100%)
定係要自己寄信同passport去美國?
(google好多都話要自己搞...又煩又要錢)
而見得多就係TD既自動退稅介紹

非美國本地收入同埋政府債類都應該免稅
即係買隻環球ETF應該係有唔少回水

唔知大家有冇經驗?

搵到了, 講緊CS/FT都係退稅一般

我想問你哋FT 申請 debit 卡個 form , 要簽名，你哋用咩 software 簽

我見網上出金既教學，由2020開始係下載表格填完再upload喎，你係直接網上填？

匯入匯出嗰度有得網上填，官網

冇，print 出黎簽,然後scan
再 login upload 俾佢地

重有退稅咩

你係買股收息?

Message Center可以upload任何野
寫清楚就得

係呀
買cef etd唔收息唔通搏升值?

咁樣的

想問下CS 點樣傳錢返香港？如果無提款卡

追完post
入錢係咪3種方法？
1) citi priority 轉美金再電匯去cs int 美金戶口 收費揀自己
2) citi banking 用港幣fps去cs int 港幣戶口 自動轉美金去cs int individual ac 都唔洗電匯費
3) ibhk 換美金 再account transfer 時揀ib llc

1)&2)其實有無話邊個好d? 如果2)唔洗電匯費用 個rate又好d 其實無必要開citi priority?

6月1申請FT
到今日都未批
可以登入到FT
但未有收到電郵話可以匯款
係咪未算開通ac?

cs幾時先開到acct
今個星期日apply左，星期一收到email, 要再影passpprt, 星期三交左

想快d開到買野

而家喺ib買，到時又要轉倉

我估佢講緊息嘅30%稅

巴打我都係咁理解
3)係咪最抵

試過了，當時我冇寄Passport，去咗美國大使館整護照副本

講多啲得唔得

台灣blog教退税好煩, 要去法院做passport copy再寄去美國

唔夠200k開唔開到CS?

我都係睇台灣blog學退稅，用人哋個退稅Excel表自動計

用美國領事館公證服務整passport copy

咁ib買美金都係入citibank us啦

400hkd

我嗰陣去咗碌卡，因為佢哋唔收我張$100美金（不設找續）

巴打你本身ft? 自動退係咪好少? 我睇緊cs張卡冇手續費, 可以轉戶去cs

ft個退稅實在不明不白

我用TD,自動退稅係要睇果堆息係咩類型先有

跟據網上資料佢退得最好

即係同一隻etf, 你收返黎可能多過其他broker

好似每個月第一次唔洗
有無人解答下?

1/2個rate有無過來人比較過

1呢 上星期經citi 電匯過cs int 既usd account, citi個價去到7.78左右

2呢 係唔可以用fps過cs int 而係要用電匯落去 cs既hkd account 直接電匯hkd 過去 , 上星期cs hkd轉usd 去到7.75

citi priority 免電匯費同中間行收費

2)個 rate好d,如果你只有 cs,係無必要開

3) 唔敢咁做，被懷疑洗黑錢 ib cs 都凍結晒就真係爽yy

3) 有咩問題？兩個戶口都係自己名

citi priority 免電匯費呀
cs 個rate 通常都幾貼價 所以冇留意邊度睇
次次匯完計數都貼價

25000係玩day trade 同debit card先最底要求。
我以前入幾千蚊一樣照玩到。

換句話 即係最好就係直接用citi priority 電匯hkd去cs int港幣戶口
rate最好 又唔洗電匯同中間行收費

好似係extra野
無都可以買賣

Become a Schwab Trading Services client for additional resources to help you put your trade plan into action.

Get personalized trading support, independent third-party insights, and a powerful platform that puts the information you want and the tools to take action in a single place.

沒錯

上星期朝早匯50000hkd 過去 大約夜晚十二點左右收到

唔該曬！
2都係用citi一般電匯?定環球

Cs寫好似開戶要25k, maintain acc 10k

咁咪仲好過citi hkd to usd個價

用app 或者網上登記左cs int戶口先
雖然cs 都係用citi 但登記揀返其他海外戶口

有一項叫你入fedwire , 但cs int 冇比 所以填na 就得

登記完就係app 揀轉賬就得

唔該哂你
巴打圖文並茂清楚哂

其實係本地轉帳嚟

留名跟進

留名跟進，準備開FT.

好多謝咁多位巴打幫忙解答
W-8BEN 嗰一欄已經自動更新咗
可以正式玩股了
過幾日會試埋電匯入錢

即係唔洗電匯？

FT銀行匯款費用補貼截止左？......仲想匯錢呀

成功開戶 FT, 多謝各位指教

條友冇試過係度9up
用本地轉帳係新增唔到cs int 個hkd 戶口

你投資account 唔係做投資但d錢出出入入，如果錢多/次數多佢咪要睇咩事，覺得有風險佢咪凍結account 囉

有無用緊CS既巴打諗住買ETF?
其實SCHX同VOO邊樣好D

你依家係轉去cs 係citibank hk 嘅戶口啊，用咗幾個月啦

你地會放幾多錢入FT，十萬計? 儲錢有冇年息?

你睇吓佢幅圖啦，寫住citibank hong kong 啊
430pm 前用chats過你預同一日1100pm 前入帳，比tt usd 去美國慢少少，睇你有幾急。

yes
我之前問過佢哋staff都係咁答

你呢個假設apply落1, 2咪一樣

1 同 2 個citi係銀行戶口
3 ibhk 係broker 戶口

點一樣呀?

問題係有錢出出入入呀嘛
銀行戶口同broker戶口有錢出出入入就冇問題，broker戶口同broker戶口有錢出出入入就有問題？
你3個case 都係做轉賬，但case 3 就加多咗 "d錢出出入入，如果錢多/次數多"

咁你繼續broker account 做中轉戶口轉錢，祝你好運

想問吓 ft點 用盤前盤後 落咗order到價都無反應嘅

ft 每次入錢唔知多過幾多都會免佣

Ching可唔可以講下點解揀cs,同埋係hk/intl? 我夠25K usd, 有外國護照冇外國地址

主因係因為有張記帳卡，只要有張卡，而入面有錢，起外國㩒錢黎駛，點都唔會死人

同埋轉錢過去夠快，最快當日到，最耐都係1個工作天就到，配埋Citibank Priority或以上轉錢過去，兩邊都唔收手續費

用左至知，個介面幾啱我自己

Priority應該唔駛存款結餘，但而家點開就唔知，畢竟好耐之前開

至於話Schwab無記帳卡，係煩，不過如果係國際版，係離岸戶口，可以保身家。

我上星期打去cshk佢話資金都係離岸即係touchwood我個人出事，港共access唔到我既ac?

HK無聯絡過，不過如果佢話離岸，意味住港共，甚至乎支共無辦法用行政手段掂到你舊錢，唔理你個人有無事都好

畢竟搞人戶口有好多方法

Thanks 試吓先

咩問題

呢個網入面詳細比較過
最後我都係揀cs int
原因係Moody's 評分係比較高 仲係sp500入面
市值同淨資產都係最高 感覺比較安全穩陣

想問下FT匯錢返黎收錢個銀行ac係咪一定要同匯去FT用嘅銀行ac係同一個？之前唔知邊到睇過有人講過類似嘅野...

因為之前用開HSBC電匯而家想轉用CITI，我驚遲啲拎錢會有麻煩

冇關系吧?

我係講話出國安法前幾日先申請
跟住一個星期開到戶 用香港護照
一take 交齊文件 護照首頁及簽名頁
銀行出既statement做住址證明

電話訪問剩係問我入幾多錢 同因為唔係用水電煤單做住址證明 所以問係咪同屋企人同住就完

我跟呢個步驟開 雖然台灣佬寫但除左一開頭揀台灣外 其他資料全部入返hk

咁轉錢返嚟要幾多手續費?

USD 25，但近排好似免左，兩個月前左右轉過一次返香港，可能係疫情關係

如果係短炒，或者頻密交易，Schwab唔駛手續費係幾吸引

有冇Ching知道可唔可以由致富持有股票轉去FT?

想問下以下咁樣岩唔岩

cs int: 開戶25k, 之後每月最少要擺10k

ft: 開戶同無maintain acc限額

ibhk: 每月usd10月費，如果trade費用多過10蚊就免左

你網上 apply or 去CS 公司搞?

CS HK 都係免Commission

同你一樣
岩岩收到email話acc開通 仲叫我入錢

睇返時間

電匯津貼好似完左
btw恆生經fps->ibhk->ft 唔洗手續費

點攪？ 有沒教學link

電話要傾成20分鐘先開戶?

Charles Schwab International 要水、電、煤、寬頻、稅單等地址證明，
若你移民台灣，有台灣地址證明，可開戶及有debit card.
若你是BC/BNO holders, 返咗屋企（英國），可開戶及有debit card.

若你用香港地址，可開戶，沒有debit card.

Charles Schwab 申請香港定 international 好？

如果 international 一開始揀台灣會否話我呃佢

冇事wo, 開左

佢個電話係長途電話收費定點
佢叫我打佢認證

要收長途電話費？

啱

用Skype

以宜家香港嘅情況，
隨時會去台灣或英國居住也不出奇。
我諗全世界好多人都知香港現況。

你 email 同佢講用 skype? 定你用 skype 主動打俾佢

但 成日見下午五六點盤前已經好大上落

Google啦你....
咁多教學

你地country 寫咩

其實係咪佢地自己 refer 返你去 Charles Schwab HK....

你地 login 時腸唔腸到自己係 CS HK or CS int???

想問cs拎錢收幾多手續？

$25usd

第一次？
第一次會耐d
我等左4 5日
第二次即日

第一次過，但我入錯左fedwire , 唔知佢收唔收到

C Hing 用咩passport申請？香港定外國地址？

巴打有無試過？

會轉做港幣定係美金？

未試過，但問過hotline 係話美金

美金
你唔好指錯戶口就得

呢個都喺concern，依家仲可以話用Taiwan做country 填香港地址去買個CS(INT)。到有人俾佢秋後算帳，又唔會ban你戶口，可能會叫你寫文件解釋一輪

我開FT算

所以我1516緊開 CS int or CS HK

不過 CS int 可以直接電匯HKD ，靚 rate 變 usd
(上幾頁巴打講的)

Firstrade 未開市之前set咗市價賣係咪一開市就自動賣出？

視乎你有沒有set 延長交易時段。

係咪咁

我個人認為
一係Charles Schwab International,
一係Firstrade,
或者兩間開哂。

俾我就唔會開CS HK.

以Charles Schwab為例，
如果你有BC/BNO passport,
建議揀Country: UK,
之後填香港地址開戶。

若真係問到你，
你可以話大家都知香港係什麼局勢，
不久將來會「返」英國長住，
所以開Charles Schwab International.

呢個Setting 應該係9:30pm HKT (9:30am美東夏令時間）開市後賣出。

Thx

好，我 BNO , 試下先

同問好似無收過電話
如果miss call會唔會有further notice? 無打電話入錢有無問題?
ps 佢話個brokage ac開好哂叫入錢

而家ft係咪free左入錢費？ 入左兩次都冇收

定佢會遲d先收番

ft 冇得盤前trade?
定係我冇開?
emial同佢講開?

me2 冇收

你用咩bank TT 過去？

推

我第一次300冇收，再入10000收左我23元

最近幫老婆申請CS international, 都係用BNO 揀UK, 香港地址。

CS 睇緊application, 問點解無utility bill, 話可以用信用卡單代替。

不過CS 再強調香港人無debit card 同支票簿

咁set錯野

一係收, 一係唔收

揀台灣、揀UK都係彈你去CS int.
冇分別架
你揀香港就彈你去CS hk, 咁你就變咗開CS hk

Int 開户係咪都要usd25k先開到？

我用特衰都開左，冇phone interview

冇debit card照殺啦

[member]特衰 開到 cs international?[/member]

YES

股災問題
我用charles schwab margin account 係account balance 見到
Securities 有用Margin $XXXX.40 但係我個account 係有cash 係到既
係未因為今日trade未settle. 過兩日就會計返去non margin 到??

唔一定有電話呀

我個入錢email係咁

請問係咪收到 please review your account information 之後再收依個入錢email?

citi priority

係，相隔五個鐘
因為係香港凌晨時間，其實我係無review到就收到可以入錢個email

Please review your account information個封email
logging in to the Statements & Reports page, then selecting your account noted above and clicking on Letters.

上面講緊啦
不過同你呢個email唔同

唔會，
揀台灣只係為左過第一版，
之後你都係要填返自己d資料，
包括講明自己來自香港。

基本上個申請等如我講左我來自香港而CS 又接受我個申請咁。

CS international: bno+填英國國籍+香港地址就冇debit card?

有冇人confirm到？

香港地址係無

第一版揀country of resident只係refer你去佢當地嘅branch
你揀US會redirect 你去CS us
你揀HK會redirect 你去CS hk
你揀UK / TW會redirect 你去CS int., 因為UK同TW都冇branch
CS int. 冇話唔俾香港人開戶，冇話一定要開CSHK

係 citi 免咗你個 charge ，只要 TT 時揀吾等/自己銀行俾手續費，就自動免手續費

批到就算啦，改嚟做乜

而家ft 仲有冇電匯補貼

冇

想知citi匯錢入firstrade通常幾耐到帳？

我試就at least 24小時

miss左cs個call, 可以點call番， 冇長途

ibhk->ft 係電匯?唔洗收中轉行費?

我係去ft揀資產轉移 個方式好似係acats 唔洗手續費
不過我見ibhk有月費 but細過25歲只係3usd (唔知有無理解錯)

睇下先

我CS等左兩個月終於都批左
係CITI TT大約幾耐會收到錢?
都係留言 加自己個名同戶口號碼?

批咗係指叫到open email 定叫你入錢？

試過最快下午三點入 夜晚12點有

有冇用恆生匯款入cs 既巴絲？

點解我跟足上圖打，ebanking 都話收款人姓名錯誤？ 定係唔係咁打？

求指引

我想問用 BNO 開 Charles Schwab
W-8Ben d 國家全揀英國?? except the current address?

試下唔要&.,

我等咗兩三個禮拜都未開到

citizenship 要跟返CS 入面你填個citizenship

但稅務要填返香港

交完 W-8ben 就等電話??

我W8同CS online form一齊交
之後一兩日就收到email叫我call back phone interview
話我兩份form citizenship 唔match

改返而家過咗兩星期都無消息
就嚟打去追下佢

Charles Schwab 點樣 request transfer back to HK bank ???

Send Wire?

有冇人開住 VPN 入唔到 Charles Schwab app??
US west 同 France 入唔到
反而 London 同 India 就得

我收到封叫Account Approved既email

Dear XXX:

My Operations Team has completed the review of your documents and you are all set with a full account. You may send investment funds at your earliest convenience.

咁講好似已經入得錢 上面巴絲講既phone interview同埋it’s time to fund既email都無 怪怪地咁

我都係，但email寫

Your Charles Schwab account is open, so you're off to a great start....If everything is correct, you're all set.

但寫到好白係ok
我就入錢啦

USA Charles Schwab International
Hotline:
+1 (800) 435-4000

OR

Web live chat after login

—-

USA Firstrade - English Hotline:
+1 (800) 869-8800

Email: service@firstrade.com

———
溫馨提示：

用Skype App

致電 +1 （800）....
號碼
係免費無限分鐘通話

如有需要聯絡customer service officers, 自行致電查詢。

前幾頁先講完呢個問題，可以爬吓文先

800-960-592果個唔係直接用香港電話打就得咩

係 個number有時會轉添

收到入錢email la

我之前匯款入firstrade戶口
自己衰on9冇睇清楚
原來唔可以用第二個名嘅戶口入數
佢通知我失敗之後成個星期都收唔返
firstrade電話又冇人聽
其實有冇人知要等幾耐先收得返？

你點匯法

citi網上銀行
咪照返平時咁匯

返黎未必識自動存返入去
你可能過多個禮拜要打電話去citi追
另外最好問FT睇查唔查得返失敗既匯款匯返去既參考編號

thx ching
希望筆錢冇穿冇爛

我手頭上有美金 係未要電匯去CS個美國ACCOUNT

頭先諗住申請 點知彈左呢個alert
Your account is not registered with Charles Schwab International. Please contact us at +1-415-667-8400 or go to Charles Schwab International for more information.

我係公司開都冇事

咁耐gei, 我用咗6日就用得

匯款快可以過夜就到
慢d都最多3日

有無人試過成功匯返香港 ?

CS試過,每次盛惠25鎂
2晚左右收到

想問cs w8 form係咪一定要手填，有冇得電子填

Summary of Agreement先要印出黎
W-8Ben可以填E-Copy

我照 pdf sign 都得喎

因為Charles Schwab 冇 debit card , 而 FT 有

好唔好 Charles , FT 各放25k usd ??

唔駛印呀....你簽到名就得

我都想知由Firstrade 匯款返HK , 我HSBC 得港元accunt, 係唔係會自動由美元轉番做港幣入落我戶口 ?

應該要匯落本港外匯户口喎

係路係匯幾多都得？

Firstrade 開戶開左成個禮拜都未開到，好垃圾
係咁問長問短
答左無業，又要問同解釋咩工作有咩收入來源
咪話解釋virus 無野做（心諗都唔洗俾income proof 你理9我有無業呀）
之後又問其他填表問題犯駁位，又要解釋
心諗9填唔洗認真呀話
已小7佢再嘈同我withdraw 算
有無師兄遇過？ 其他外國券行係咪都係咁？

我夜晚申請ft
第二日就收到email 開到
不過介面好似好少野 未入錢開始用

最後嗰行要入你嘅戶口號碼同名

自己鳩填、有犯駁仲咁大聲屌柒人
唔撚做你呢啲閪客就啱

唔可以有特別符號

等左三個月，終於寄到。

請問FT debit card有咩條件？

理論上係
不過你有錢到有幾十皮鎂匯黎匯去就實關心你

咁你解釋下點解填左無業又要人解釋工作詳情？無業都要解釋？無業唔俾開account?職業又無俾人填兒子

似係你問題，基本上冇乜人遇過呢o的問題

Ft出左名快同問得少問題／唔問問題

笑咗，點解咁誠實填無業

我做乜鳩要同你解釋 你都on99

人地問你 你咪答返人囉
問資金來源好基本啦，間間都要
唔想答嘅咪好似你咁自己取消申請囉
都唔知你嘈乜鳩

好似全世界要圍住你轉咁

佢可能身有屎係制裁目標

CS no charge debit card
FT就要3%

CS 要$25000 美仔開

CS報香港地址，不論國籍，就一定冇debit card

如實作答最好

你都解釋唔到啦學乜人屌鳩人？
無人叫你回覆咁你又回覆我？都on99
無業要解釋工作詳情，唔係資金來源呀7頭
請問無業，點解釋工作詳情同收入來源？
話明無業，講完，仲想點解釋？
人地問你盲答，咁人地叫你食屎你就食屎囉

我未聽過俾人揀無業 係要解釋工作情況
咁你當初開account個版就應該要求人揀呢個就要寫明工作情況

原來你on9係由心底而發

我支持你大大力屌柒FT
上twitter，Reddit 大大力屌
加油

我好好奇你個申請點填

我報左無業，冇人問過我問題

收入我就填工作所得

我填收入係靠投資收入，
然後我話自己投資經驗好淺1-2年
跟住佢叫我解釋點解無乜經驗又話可以靠投資收入
屌都on lun 9
心諗9填嫁姐，犯駁位係到
未試過開個戶口咁撚煩，俾佢錢仲咁多野講

自己鳩填仲屌人地問你
唔係俾錢人就大曬嘅，咁嘅心態同蝗有咩分別
人地銀行受監管，為咗防洗黑錢，對有懷疑嘅野問多幾句姐，嫌煩就唔好開

哦，乜原來係咁，咁要防止就應該俾銀行戶口收入證明先開戶啦，問幾句點有咩用呀？

係，各位巴打冇錯
收款人姓名唔打&., 就ok
其餘跟番指示就得

各位唔駛浪費時間同條友嘈啦，成個維園呀伯咁，俾錢就當自己大哂 天真到連資金操作有機會涉及孖展既投資公司點解要理呢啲都唔諗下。

話唔埋申請銀行戶口唔填地址呢條友都會屌關銀行咩事

想開FT,本身有美國CITI户口,如果響香港用美國CITI户口入錢去FT會唔會有問題/俾FT問點解會有美國既銀行戶口?

大佬
你咁填法我都問點解啦
無業=無工作收入
點唯持生活
投資經驗得1-2年咁淺
可以依靠投資收入嚟唯持生活
香港地要生活最少都要1萬收入掛
即是你每個月有最少都有1萬元投資收入返黎
一個得1-2年投資經驗既人能夠每個月投資回報有1萬元

巴打唔洗理班傻鳩
ft根本針對你玩鳩你先咁問
我係你就唔撚用明明你冇錯都當你狗咁玩
係男人都唔撚柒用

有冇人試過? 係咪唔做香港生意啦

琴日reg今日成功左

你用特衰護照填香港，定BNO填UK/HK ?

用特衰護照申請cs int
I’d number 應該填 護照no 定身分證

想問吓ft有冇得抽新股

太多香港人一窩蜂湧過去伸請, 而家唔畀開了, 真係走得快, 好世界

我9估係因為internal control / SEC要求, 又或係出debit card嘅銀行叫停, 唔可以畀某一地區在一段時間內佔太大比例開戶/資金流入, 以免地區風險過高.

香港攬炒外交部長及大使, 攬炒巴同Gphone應向英美國會反映, 要求為香港人走資安排特快特別通道, 搵英美/5眼主要銀行接受香港人開設離岸戶口走資, 明搶支共係香港嘅美元外儲

你用咩護照？填咩居住地？

你個底花咪開唔到咪柒囉

BNO ，有正職即晚開，第二日就用得

FT debit card 咪要 25k usd deposit ge, 開到之後 acc 少過 25k usd 得唔得？

CS 用左hkid instead of passport ok唔ok...

25k usd deposit in acc

以上完全無關係

個關係在於d資料係準確唔係鳩填

用澳洲護照但填香港居住地 可能要護照同居住地夾先得

有冇UK(Isle of Man) Barclays Bank International 和 CS int. 教學 link? Thank you

澳洲護照, 真係嚇死寶寶

咁你有冇廁所板/HKID?

CS int 開咗成個月都冇消息
係咪應該開埋FT頂住先？

死火,今朝用左BNO開,唔知得唔得

我鳩填無業都係兩日開到...

Same, 資金來源都係填咗投資，不過10年經驗

掙扎緊去邊開

想買埋加拿大的etf

巴打知唔知ib/cs做唔做到

同埋會唔會好貴手續費？

跟機問

睇左上面巴打講

如果無外國地址，無得申請debt card

咁cshk 同 CS international 算唔算一樣？

定係international 先叫離岸？

嗱，operation 方面應該都係美國嗰邊負責返，資金都係美國嗰邊管理。不過香港開戶份合約係同嘉信香港簽，如果你要嗰啲financial consultant 服務你嘅話會係香港office 啲staff 跟進，同埋依加香港未開放fractional shares

Thanks 巴打

想問咩係fractional shares?
係咪之係碎股？

我認知美股係可以一股股咁買

利申：bb 班

amzn 一股2600 usd, 有啲人想淨係買5usd, 即係買0.x 股

原來有得咁碎...
Thanks!

咁其實聽落無咩大分別
申請唔到張卡的話
不如係香港攪

仲可以上office 問下staff野
感覺實在d

我 email 咗 FT 等覆

係，一個月 free charge 出金

應該係申請果陣有就得
但係佢要你有2萬5先waive你一個月既第一筆手續費，如果之後無2萬5我諗只係比手續費拎錢，唔會話唔俾你用

岀金既係匯錢翻香港？呢到要收錢

如果你話係debit card拎錢，就係如果你有2萬5佢免費比你拎一次，一日最多拎1千美金，如果無2萬5，好似收3%

之前打過上去問如果戶口少過25000係唔係用唔到張卡 佢答係

Ft

CS HK 在香港司法管轄下, CS Int 在美國司法管轄下, 你覺得冇分別就得

你用CS HK, 做法就同經香港HSBC/經紀行投資美股一樣, 只係CS HK免佣平好多

如果單純只係要投資美股, CS HK, IB HK都係最佳選擇, 但如要玩走資, 咁有得揀就梗係去盡D, 唔好留個後門畀港共玩自己

佢收費表寫
(資產25,000美元或以上的賬戶,每月首次使用免收手續費)
所以我理解做如果你入面資產總額唔夠25000就連一個月一次免手續費都無

帶返頭盔先，我無申請張咭，剩係睇佢張收費表

ib好, idle cash有利息, cs得0.01%

不過香港人只能開ibhk, 如果外匯管制ibhk=耀才. 另外所謂ibhk啲美元存喺美國係完全唔關你事.

FT張卡係咪可以用黎網上消費 當visa卡用？

多謝巴打

3%睇你用唔用

巴打想問多句

爬文見到，only 特區護照（唔洗外國地址）都申請到CS international

想問巴打知唔知依家仲work 唔work

有冇人識IBHK 射去CS? 應該用咩搞ACATS?

試過, 射唔到

有嗰叫美元現金基金嘅野，不過樓上講咗接近0息

咁我用 charles 算
有冇人識點樣 FT 轉 去 Charles??

只可轉錢？不能轉埋股？

香港仲少

LM

ib美國先射到去cs美國

請問CS International 轉美金去 FT 使唔使俾手續費?
另外而家CS買賣好似免手續費?

both FT and CS free commission charges

過返 citibank 用debit card or credit card，講真所有 credit card 都全球通用架啦個手續費一定少過FT 3%

都係嗰句，冇成本下攞到咪攞咗先，保障 only

cs 係咪無盤前 我見呢個鐘數完全無得睇價

射到 成個禮拜

Ching 用咩射？FOP?

acat

用緊ft
等緊ib lite
等到花兒也謝了

點解firstrade出金咁on9係我唔識定點？

入左$100usd唸住試下出入先啦，入係好快
過左兩日唸住出金試一試，竟然同我講未過交割唔出得，但我明明一單都冇trade過，叫我一係卜就出番去入錢既同個ac

之後我跟足交第二啦，過左幾日都冇update。同我講待處理。

咁我又交第三次，又reject，話我重複申請屌你老母第二都未處理完反而處理左我第三次既申請，屈我重覆，但第二次又完全失左蹤咁冇人處理，都過左成個星期

到底我點先拎到錢

想問下有city priority ac
如果匯款去ft係咪無任何額外費用？
姐係ft都唔會收我任何錢？

另外調番轉我由ft轉番錢去city priority
我係要俾幾多錢手續費？

麻煩曬咁多ching🙏🏻

Cs internation填左w8,到而家都冇嘢發生，係咪有咩未做定係要等？

求解答🙏🏻

啱啱再入去見到好似成個Account都入到咁，聽人講明明話要等幾個禮拜又會有人打嚟咁，但我咩都冇，正唔正常

same as you, 佢話我個 acc is all set , 但未知幾時要入錢

Citibank HK去 FT (free, 因為你揀 Citi 做 TT fee 代表)
FT 去 Citibank HK (35 usd)

想問下firstrade係咪冇得買期指？

Cs 份w8ben係咪要用電腦填，iPhone 去到個臨時密碼之後就冇其他制㩒

會的佢地接受你解釋先再unlock

香港時間夜晚七點先有

FT 八點

IB 四點

我用citi 個網匯錢去ft, 佢問我fedwire code
但ft 官網冇寫喎，應該填乜？

我填左: 071000288 .
好似話填 NA 都得

我email問咗ft 個客服，但佢幾日都未覆

有無人試過用HKD直接入charles schwab account?

你可以睇吓

CS 開acc而家唔使打電話verify

toll free?

CS int 網個電話係 toll free??

好似係

仲可以揀廣東話客服

今朝過左數去firstrade 依家都未收到

你咩銀行 TT 過去， FT 係要耐d

我開咗入埋錢，但d錢買唔到嘢ge

Citi priority

等下啦，一日時間內就入到

有冇ching知ibhk可唔可以過美金去FT

可以

Firstrade email客服勁耐都未覆 可能問呢到d巴絲仲快 有冇人係firstrade交易過ADR? 佢有個海外股票交易收成75美金
姐係交易BABA TSM果d佣金要75?? 有冇巴絲試過 分享下

有無回音

冇...但我見前幾頁有巴打解答咗

睇吓佢幾時答
不過我就 FT, CS 雙開

Cs int一星期開左

想買bond, cs個app搵唔到bond ge?

即係CS hk冇卡
所以只要你係香港resident, 就算申請CS int. 都唔會offer debit card
我估係咁

citi > FT (USD) 有冇話最多可轉幾多去架?

應該睇銀行 max TT amount?

想問有現金美金 想入返落Citi到 係咪一定要排counter?

CS login 唔到？

same

Hotline都打唔通

啱啱login完

FT 呢，同佢 fb messanger 問問題有 quick response

可以一試

開咗 vpn?

我之前問都係話會用唔到 我直接打上客服問佢係咪少過25000既話張卡會完全無法使用 佢答是 究竟邊個係真

就算有免費，一日上限atm好似係usd1000, 即係一個月得usd1000免費

走佬黎講1000蚊一個月都好多了

我都等咗兩三個星期
琴日打去追過
佢話幫我催下

我一星期搞掂左

搞掂係指開咗account？
收到入錢email？

ys、話fully functional

FT有debit card 一月一次免費
好似吸引過CS喎

FT CS 可以互射呀
FT 射 CS 全部 = 75 usd
CS 射 FT 唔知，不過 FT 有 promotiom, 包200usd transaction subsidy

利申我冇試過

咁擺 FT 啦，冇所謂ge

CS + 城市銀行 = 0手續費

CS->城市銀行(US)--城市銀行環球匯款-->城市銀行(HK)

城市US 只要1500 USD
同佢講話開 access account package就得
不過家下武肺期間過去就難少少

有個問題
有無人試過sofi射去cs 或者ft

成功開到嘅email係寫咩？
啱啱收到張email叫我Account Verification

叫我入錢

Access package 要咩條件先開到？1500就得？

想問要去邊度睇自己account嘅資料，我連入錢入落咩number都唔知

CS or FT

Cs

大家hsbc hk過錢去Ft手續費係咪加埋200幾

冇抵觸

睇到acc no 喇
下面嗰段唔明
其實係咪跟下面呢啲資料入：

ACH前提係要有checking a/c

前排第一次入 我見好似hsbc收手續費only 我transfer果時揀手續費charge我呢邊